美國與土耳其互相停止向對方發放非移民簽證

土耳其政府8日對美國駐安卡拉大使館宣布部分暫停土耳其僑民赴美簽證服務的決定做出回應，決定全面停止美國僑民赴土耳其簽證服務。繼美國駐土耳其外交使團一名土耳其僱員上周被捕事件之後，土美兩國緊張關係就此再升一級。

上周三晚間，伊斯坦堡法院宣布拘留美國駐安卡拉外交使團中一名土耳其僱員，罪名是此人涉嫌與目前流亡美國的伊斯蘭運動領導人葛蘭有聯繫。而葛蘭領導的伊斯蘭運動，也稱葛蘭運動被看作是全球重要的伊斯蘭運動，信徒遍布全球。土耳其當局則認為已經流亡美國多年的葛蘭是2016年7月土耳其未遂政變的幕後黑手。換句話說，這次互停簽證服務也是這次未遂政變引發的美土緊張關係的繼續。

美國駐安卡拉大使館周四立即對僱員被捕事件表達嚴重關切，並駁斥對相關指控，認為所謂從事間諜活動及試圖推翻政府的指控是子虛烏有。

在今年三月，美國駐土耳其南部城市阿達納領事館也有一名土耳其僱員被捕，罪名是支持被土耳其政府視作恐怖組織的庫爾德工人黨。

周日，美國駐安卡拉大使館率先宣布暫停針對土耳其人赴美的非移民類簽證服務。所謂非移民類簽證涉及所有旅遊、就醫、商務、學習等類簽證申請。但美國使館這份聲明並未明確提及此前外交使團僱員被捕事件，只表示，鑒於“ 近期發生的種種事件”，美國政府不得不重新審視土耳其對外交使團部門和人員的安全承諾。

美國使館聲明之後數小時，土耳其政府立即做出回應，宣布全面暫停對美國僑民赴土耳其的簽證服務，這也包括網上籤證發放或邊境簽證發放。

2016年的未遂政變之後，美國與埃爾多安領導下的土耳其政府關係每況愈下。埃爾多安希望美國將葛蘭引渡回國，但未能獲得美國方面的回應。